\documentclass[12pt]{report}

%  ********** Incluir packages **********
\usepackage[english,spanish]{babel} % Out: Idiomas usados
\usepackage{lmodern}           % Out: Fuente "Latin Modern"
\usepackage[T1]{fontenc}       % Out: Encoding de la fuente
\usepackage[utf8]{inputenc}    % In:  Encoding de los archivos de entrada
\usepackage{graphicx}          % Importar imágenes y gráficos
\usepackage{datetime}          % Acceso a variables de fecha
\usepackage{fancyhdr}          % Cabecera de página (numeración)
\usepackage{titlesec}          % Cambiar formato de título en los capitulos y otros.
\usepackage[table]{xcolor}     % Colores
\usepackage{dcolumn}           % Columnas alineadas por punto decimal
%\usepackage{listings}          % Código fuente
%\usepackage{array}             %
\usepackage{caption}           % Soporte para subfiguras
\usepackage{subcaption}        % Soporte para subfiguras
\usepackage{amsfonts}          %
\usepackage{mathtools}         %
\usepackage{enumitem}          % Insertar símbolos en Item
\usepackage[hyperref=true]{acro} % Acrónimos
\usepackage[bookmarks=true,bookmarksnumbered, colorlinks=t, hidelinks, breaklinks]{hyperref}
% Margenes y tamaño de la página
\usepackage[letterpaper, top=2.5cm, bottom=2cm, left=2.5cm, right=2cm, headsep=0.3cm]{geometry}

%  ********** Definir autor, prof. patrocinante, título y fecha de la memoria **********
\newcommand{\AuthorName}{Aldo Nicolás Mellado Opazo}
\newcommand{\AdvisorNameA}{Dr. Sergio Sobarzo Guzmán.}
\newcommand{\MainTitle}{Sistema de posicionamiento indoor mediante seguimiento de direcciones MAC de equipos móviles}
\newcommand{\Career}{Ingeniería Civil en Telecomunicaciones}
\newcommand{\CTitle}{Ingeniero Civil en Telecomunicaciones}
%\newcommand{\MyCustomDate}{Julio de 2015} % Comentar para poner fecha automáticamente

%  ********** Configurar packages y otras cosas **********
% -- Bibliography style (BibTeX) --
\bibliographystyle{IEEEtran}
% -- graphicx --
\graphicspath{{./images/}}
%
% -- fancyhdr (numaración de páginas) --
\fancypagestyle{plain}{%
\fancyhf{}
\fancyhead[R]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}
%
% -- titlesec (estilo de título) --
\titleformat{\chapter}[hang]{\bfseries\huge}{\thechapter.}{2ex}{}
\titlespacing{\chapter}{0cm}{0cm}{0cm}
%
% -- caption y subcaption --
\captionsetup[figure]{skip=2pt}
\captionsetup[subfigure]{skip=0pt}
\captionsetup[table]{skip=2pt}
% -- acro: Acrónimos --
% Para arónimos en inglés
\newcommand{\MyCustomListStyle}[1]{(del inglés \itshape{#1})}
\acsetup{ foreign-format = {del inglés \itshape} }
\acsetup{ list-foreign-format = {\MyCustomListStyle} }

% ********** Interlineado, salto de párrafo y sangría **********
% Para interlineado de 1.5  poner: 1.3
% Para interlineado de 2.0 poner: 1.6
\linespread{1.3}
%\setlength{\parindent}{1cm}
\setlength{\parskip}{0.4cm}


% Archivo con definición de acrónimos
\input{./tex/acronimos}

\begin{document}
% ******************** Algunas definiciones ********************
\renewcommand{\contentsname}{Índice General}
\renewcommand{\listfigurename}{Índice de Figuras}
\renewcommand{\listtablename}{Índice de Tablas}
\renewcommand{\figurename}{\textbf{Fig.}}
\renewcommand{\tablename}{\textbf{Tabla}}


% ******************** Portada ********************
	% Hoja 1
	\pdfbookmark{Portada}{portada}
	\thispagestyle{empty}
	\input{./tex/portada_1.tex}

	% Hoja 2
	\thispagestyle{empty}
	\input{./tex/portada_2.tex}


% ******************** Resumen y agradecimientos ********************
	% Numeración: Romana, i.e. I, II, III, etc.
	% página no numerada
	\newpage
	\pagestyle{plain}
	\pagenumbering{roman}
	\setcounter{secnumdepth}{-1}
%    \input{./tex/resumen}
    
    \input{./tex/0-Agradecimientos}


% ******************** Índice ********************
    \newpage
    \begingroup
    \setlength{\parskip}{0pt}
    % Profundidad de numeración en el índice
    \setcounter{secnumdepth}{3}
    % Profundidad de numeración en el texto
    \setcounter{tocdepth}{3}
    \pdfbookmark{\contentsname}{toc}
    \tableofcontents
	\endgroup


% ******************** Índice de figuras ********************
	\newpage
	\phantomsection
	\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
	\listoffigures


% ******************** Índice de tablas ********************
    \newpage
    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}
    \listoftables


% ******************** Acrónimos ********************
	\newpage
	\printacronyms[name=Siglas]


% ******************** Capítulos ********************
	% Numeración normal, i.e. 1, 2, 3, etc.
    \newpage
    \pagenumbering{arabic}

    \input{./tex/1-Introduccion}
	\input{./tex/2-Marco_Teorico}
	\input{./tex/3-Diseno}
	\input{./tex/4-Implementacion}
	\input{./tex/5-Resultados}
	\input{./tex/6-Conclusiones}


% ******************** Bibliografía ********************
\pdfbookmark{Bibliografía}{bibliografia}
%\input{./tex/Bibliografia}

\begin{thebibliography}{X}
\bibitem{1} \textsc{Van Vinh Nguyen} y \textsc{Weon Lee Jong}, <<Self-Positioning System for Indoor Navigation on Mobile Phones>> \textit{IEEE International Conference on Consumer Electronics (ICCE), 2012}

\bibitem{2} \textsc{Rea Mauricio, Cordobés Héctor, Gustiniano Domenico},<<Twins: Time-of-flight based Wireless Indor Navigation System>>

\bibitem{3} \textsc{Bianca Bobescu, Marian Alexandru} <<Mobile indoor positioning using Wifi localization>> Review of the Air Force Academy. Transilvania University, Brasov, Romania

\bibitem{4} \textsc{Mayur Tawari,Onkar Pathak,Rajesh Palaskar \& Rajesh Palkar}, <<Wi-Fi Indoor Positioning System Based on RSSI Measurements from Wi-Fi Access Points –A Tri-lateration Approach>>, \textit{International Journal of Scientific \& Engineering Research. V5}, 2014.

\bibitem{5} \textsc{C. Yang and H. r. Shao}, <<WiFi-based indoor positioning,>> in IEEE Communications Magazine, vol. 53, no. 3, pp. 150-157, March 2015. doi: 10.1109/MCOM.2015.7060497

\bibitem{6} \textsc{Zahid Farid, Rosdiadee Nordin \& Mahamod Ismail}, <<Recent Advances in Wireless Indoor Localization Techniques and System>>, \textit{Journal of Computer Networks and Communications}, 2013.

\bibitem{7} \textsc{Zhao Kai, Li Binghao} y \textsc{Andrew Dempster}, <<A Comparison of algorithms adopted in fingerprinting indoor positioning systems>>, \textit{IGNSS Symposium}, 2013.

\bibitem{8} \textsc{Ma, R., Guo, Q., Hu, C., \& Xue, J.} (2015). <<An Improved WiFi Indoor Positioning Algorithm by Weighted Fusion>>. Sensors.

\bibitem{9} \textsc{Habibi Lashkari, Arash \& Parhizkar, Behrang \& Ng Ah Ngan, Mike.} (2010). <<WIFI-based indoor positioning system>>. Computer and Network Technology, International Conference on. 76-78. 10.1109/ICCNT.2010.33. 

\bibitem{10} \textsc{Zourmand A., Sheng N., Lai Kun A., et al},<<Human Counting and Indoor Positioning System Using WiFi Technology>> , \textit{IEEE, International Conference on Automatic Control and Intelligent Systems.} October 20,2018, Shah Alam, Malaysia.

\bibitem{11} \textsc{Davies K., Jones I.} y \textsc{Shapiro J.},<<A Bayesian Approach to Dealing with Device Heterogeneity in an Indoor Positining System>>, \textit{International Conference on Indoor Positioning and Indoor Navigation.} September 2018, Nantes, France.

\bibitem{12} \textsc{Le Dortz N, Zetterberg P. and Gain F.}, <<Wifi Fingerpirnt Indoor Positioning System Using Probability Distribution Comparison>>, \textit{IEEE ICASSP 2012}

\bibitem{13} \textsc{Beom-Ju Shin, Kwang-Won Lee, Sun-Ho Choi, et al},<<Indoor WiFi positining System fior Android Based Smartphone>> , \textit{ICTC 2010}

\bibitem{14} \textsc{Lu Y., Zhang D. Cheng Y., et al},<<An Improved Method and Implementation of Indoor Positioning Fingerprint Matching Localization Based on WLAN>>, \textit{Springer Nature},Switzerland AG 2019

\bibitem{15}\textsc{H. Hsieh, S. W. Prakosa and J. Leu}, <<Towards the Implementation of Recurrent Neural Network Schemes for WiFi Fingerprint-Based Indoor Positioning,>> 2018 IEEE 88th Vehicular Technology Conference (VTC-Fall), Chicago, IL, USA, 2018, pp. 1-5.doi: 10.1109/VTCFall.2018.8690989

\url{http://ieeexplore.ieee.org/stamp/stamp.jsp?tp=&arnumber=8690989&isnumber=8690547}

\bibitem{16} \textsc{Y Lu et al},<<Implementation of Fingerprint Matching Method for Indoor Position Based on Virtual Reality Technology>>, \textit{An Improved Method and Implementation}

\bibitem{17} \textsc{Alarifi, Abdulrahman \& Al-Salman, AbdulMalik \& Alsaleh, Mansour \& Alnafessah, Ahmad \& Alhadhrami, Suheer \& A. Al-Ammar, Mai \& Al-Khalifa, Hend}. (2016). <<Ultra Wideband Indoor Positioning Technologies: Analysis and Recent Advances>>. Sensors. 16. 1-36. 10.3390/s16050707.

\bibitem{18} \textsc{Lukasz Zwirello, Tom Schipper, Marlene Harter, and Thomas Zwick}, <<UWB Localization System for Indoor Applications: Concept, Realization and Analysis>>, Journal of Electrical and Computer Engineering, vol. 2012, Article ID 849638, 11 pages, 2012. \url{https://doi.org/10.1155/2012/849638.}

\bibitem{19}\textsc{McCulloch, W.S. \& Pitts, W.} <<A logical calculus of the ideas immanent in nervous activity>> Bulletin of Mathematical Biophysics (1943) 5: 115. 

\url{https://doi.org/10.1007/BF02478259}

\bibitem{20} \textsc{K. E. Jeon, J. She, P. Soonsawad and P. C. Ng}, <<BLE Beacons for Internet of Things Applications: Survey, Challenges, and Opportunities>> in IEEE Internet of Things Journal, vol. 5, no. 2, pp. 811-828, April 2018. doi: 10.1109/JIOT.2017.2788449
\url{http://ieeexplore.ieee.org/stamp/stamp.jsp?tp=&arnumber=8242361&isnumber=8334665}

\bibitem{21} \textsc{R. P and M. L. Sichitiu}, <<Angle of Arrival Localization for Wireless Sensor Networks,>> 2006 3rd Annual IEEE Communications Society on Sensor and Ad Hoc Communications and Networks, Reston, VA, 2006, pp. 374-382. doi: 10.1109/SAHCN.2006.288442

\url{http://ieeexplore.ieee.org/stamp/stamp.jsp?tp=&arnumber=4068140&isnumber=4068087}

\bibitem{22} \textsc{Luo, Juan \& Yin, Xixi \& Zheng, Yanliu \& Wang, Chunhua.} (2018). <<Secure Indoor Localization Based on Extracting Trusted Fingerprint>>. Sensors. 18. 469. 10.3390/s18020469.

\bibitem{23} \textsc{Zhou, J \& Li, W \& Jin, L \& Chen, X.} (2015). <<Indoor positioning system based on KNN-SVM algorithm.>> 43. 517-520. 10.13245/j.hust.15S1123.

\bibitem{24}\textsc{Dari, Yohanes \& Suyoto, Suyoto \& Pranowo, Pranowo.} (2018). CAPTURE: <<A Mobile Based Indoor Positioning System using Wireless Indoor Positioning System.>> International Journal of Interactive Mobile Technologies (iJIM). 12. 61. 10.3991/ijim.v12i1.7632. 

\bibitem{25} \textsc{Ren, Jin \& Yunan, Wang \& Changliu, Niu \& Wei, Song}. (2019). <<A Novel High Precision and Low Consumption Indoor Positioning Algorithm for Internet of Things.>> IEEE Access. PP. 1-1. 10.1109/ACCESS.2019.2924992.

\bibitem{26}\textsc{Chen, Chih-Yung \& Yin, Li-Peng \& Chen, Yu-Ju \& Hwang, Rey-Chue}. (2012). <<A modified probability neural network indoor positioning technique>>. Proceedings - 3rd International Conference on Information Security and Intelligent Control, ISIC 2012. 317-320. 10.1109/ISIC.2012.6449770.

\bibitem{27} \textsc{Mu, Zhou \& Yubin, Xu \& Lin, Ma}. (2009).<<ANN indoor position determination based on area correlation in WLAN environment.>> 2009 International Conference on Wireless Communications and Signal Processing, WCSP 2009. 10.1109/WCSP.2009.5371722. 

\bibitem{28} \textsc{F Malik, R \& Gustifa, R \& Farissi, A \& Stiawan, Deris \& Ubaya, H \& Ahmad, Mohd Riduan \& Al-Khaleefa, Ahmed. (2019)}.<<The Indoor Positioning System Using Fingerprint Method Based Deep Neural Network.>> IOP Conference Series: Earth and Environmental Science. 248. 012077. 10.1088/1755-1315/248/1/012077. 

\bibitem{29} \textsc{Antonio Gulli \& Sujit Pal}
<<Deep Learning with Keras>> Birmingham, England : Packt Publishing, 2017. 
\end{thebibliography}


% ******************** Anexos ********************
	\appendix
%	\input{./tex/anexo_a}
	
\end{document}